一家四口想移民英國，但怕唔夠錢，想問下各位意見

先講一下背景

一家四口，兩公婆過幾年就40歲，兩個女準備入小學

手頭現金加埋MPF 有150萬左右
另有一居居，賣樓可以攞返330萬左右（如果留港，五年內可以找埋尾數）

兩人英文極廢等同文盲，預咗未必搵到工

離開主要比兩個女攞到BC,將來佢地有得選擇

但而家有以下難題，諗緊點分配d錢

方案一
賣曬支產，攞400萬，分散到ETF,股票及基金等（大約分5至7份錢），現金keep 50-70萬，做到收息約兩萬一個月，到過邊鄉下地方生存

方案二
留住香港層樓比屋企人住，幫我供埋，攞住150萬去英國，萬一搵唔到工，挨到攞到BC加燒曬d錢，就回流

大家點睇

方案一

方案二

我覺得方案二好啲
雖然香港回復唔到以前
但俾個選擇你兩個小朋友

咁不如直接送小朋友去讀書咪算， 2公婆留係香港

同意，真係唔慣都可以番香港

1
一定唔會比間屋 屋企人住
錢緊係放係自己袋好
可能會搵到工呢

方案三：捐哂比612

唔會分開

全部錢加埋可以做到32000到一個月

咁要計international.錢喎

但英國全球收稅返嚟打工份糧以經會少啲，再比兩成英國

80後英文廢極有個譜呀，中小學都讀英文喎

方案一做唔做收息2萬一個月呀

英國有公立收，我先會走，如果一定要私校我唯有留港

1, 其實妳有心機學，去到播1年點都識d英文
我得妳1半身家，唔係我都帶埋d細路走

送過去邊有得免費讀中小學

堅廢架

靠收息好似有啲唔穩？
有無諗過齋送仔女過去讀書
兩公婆就派其中一個過去試住生活一年先
另一個留番香港搵錢
層樓放租

6%應該得

十月尾仲有bno平權二讀，可能過埋你直接有bc唔洗驚

頭六年要預冇福利喎
讀到公立咩？

兩公婆都係？

身邊朋友同你一樣情況，但佢女文ok,所以都係走

為仔女學英文先

你到時長住番香港 都仲係英國居民?

方案3 將屋企層樓租出去 叫人地幫你供 ，攞住150萬去英國，萬一搵唔到工，挨到攞到BC加燒曬d錢，就回流

挨唔住都可以收住租係果邊用

未知，等正式條文出先

只要父母合法居留小朋友就可以讀，依啲唔係福利係人權
東歐成班都係咁架啦

過半至一年左右就review下
諗下兩公婆一齊過去定都係返香港

方案二好似傳唔到本BC俾細路

同意

唔洗驚實有，我朋友用bno去英國讀博士，帶埋全家去，仔女都讀公立免費

講真做咁大決定就快手學左英文先啦，為左下一代點都要做掛，唔好拎language barrier做藉口

1.就係唔穩陣所以好頭痕
2.只送3個過去攞得100萬比佢地，我每月比得15000左右比佢哋，我好唔放心

得老婆有BNO,我哋三個無

去唐人街做?識普通話或者粵語都得。

如果真係無就留低

絕對係

以共狗依家個勢你攞完bc一入境香港可能就拉9咗你話你叛國

當住係先

咁平撚左權有bc，仔女自然有架啦

收盡一萬左右一定唔夠洗

好肉酸

兩人英文極廢等同文盲，你哋點樣喺英國生活？捱唔捱得到5+1 年唔好計錢先

唔洗驚實有

1.你層樓放租，就可以唔使自己供
自己住啲劏房納米房先
2.可以係你過去開荒先，你另一半暫時留港。睇你地性格+本身競爭力係點

你做太空人
老婆仔女去英國
不過好辛苦

都無話唔得，做廚房囉

夠唔夠供樓?
供斷左之後起碼每個月額外多1皮用 點都有幫助既

唔做野你去黎托？150萬生存到？

支持
起碼要應付到日常生活既對話

原來係咁
咁我收番第二點

咁你老婆過去試下住半年至一年先
如果真係唔ok你先再過埋去試？
始終你留港有多份穩定收入

唔係麻

一定會學

方案1 唔洗諗
除非你學好d 英文

4m收息 去到唔做嘢 退休既話
6年內萬一一個金融危機 你買個d 收息產品好似匯豐咁 價跌+唔派息

你返香港又死 唔返香港又死

貪到足
諗咁多
係走就走啦
入唔到公立就唔走真係笑左

你邊到搵6%穩定回報 萬一無咁你食屎？
關乎生活既決定唔好咁求其好

或者返返去同父母住

你仔女唔過埋去點拎

三，學番d survival english，唔好比自己有借口話英文渣。

菲傭姐姐黎香港做野都一樣啦，仲要學廣東話服侍mum，難十倍。

你有冇bno先！仲有唔一定去英國！

六年錢一定夠

方案一即係有6%回報， 你有信心ok?

咁你報英文課程讀住一年先囉，有心走無心學英文？

帶曬150萬去
層樓租出去 每個月起碼有租收

走難就方案一
移民就方案二

冇錢就唔好諗英國啦 買撚完一間排屋已經冇哂
仲要成家一齊去

推 抗爭Mind Map #取回強積金 7.11-12 初選 #黃色經濟圈 BNO「5+1」 #馬格尼茨基人權法

雖然我入世未深 但覺得方案2好似好好多
一黎 你而家賣樓 拎住個幾百萬又唔係可以夠你過世 兩頭唔到岸 一覺唔覺意見自己有錢亂洗晒仲大鑊 加上香港樓價 暫時睇都算穩定 (即使樓價趺 都係自住驚閪)

不過方案2個到 比屋企人住會唔會有問題? 例如租霸之類 呢啲涉及到家庭糾紛既野 真係關係好好先有得玩...

可能想老婆拎左變bc,bc可以傳俾仔女

所以150萬預要回流
450萬就食息生存

應該唔洗喎
---------
You’re automatically resident if either:

you spent 183 or more days in the UK in the tax year
your only home was in the UK - you must have owned, rented or lived in it for at least 91 days in total - and you spent at least 30 days there in the tax year

----------------

If you’re not UK resident, you will not have to pay UK tax on your foreign income.

真

你啱

英國諗住平權有熱錢流入英國
點知香港人計過度過有著數先黎

無錢點走，自己一個就話得，仲有老婆同兩個細佬

日聽夜講好快上手 最多一個月就識對答

要係英國生先傳到
無得就咁傳wo好似

所以咪問下大家意見囉

英文唔好，去到浸下自然好，為下一代，一不怕苦，二不怕死

450萬不如去左台灣

四個一齊去

得老婆有

你身家就算頂到拎bc都好辛苦
你最多陪佢地過去3個月 settle down
就返香港繼續搵錢
同時睇下除左英文有無咩技能可以係英國搵到食
英文反而練習下 係外國住一陣就進步得好快
不過我好贊成比仔女多個選擇

去到英國有手有腳點會搵唔到錢，幫人打飛機都有錢收啦

兩個女英國讀書比一切都好

方案二好易嘈交

收租扣埋供樓得兩千

點解咁多人諗方案2
你地係咪諗得太理想

送細路去外國讀書好多未知數 讀唔成 唔肯讀
讀完搵唔到工留唔低全部都有可能
除非成家走 如果唔係眼見出去讀書既朋友9成最後都係番番香港

你兩公婆去果邊退休架?
兩個都做野唔夠洗?

長線先得
短期跌一跌嚇死你

去英國，一定要想辦法搵到工⋯⋯

我自己真移民一定選1，破釜沈舟，絕不回頭

留係香港算啦 你咁手緊

方法2
1既話一舊錢真係洗哂就無
2既話就算係英國搞唔掂
大不了咪番香港捱
至少有層樓

祝你成功

識人當年又係接近4字頭成家人過英國，老豆老母都係唔識英文
不過就要跟當地華人揾食。

6% 係Work
但你未計通漲
當3%每年 你要生活穩定 起碼要9% 舊錢先唔會縮水

不如首先學返英文先
講真，英文都唔識，諗住走去人哋度，我會話，折墮

方案三 學英文去到搵藍領工

點做？

高級版泰國
想過到去印印腳

兩萬一個月係英國只能緊緊夠生活
我揀方案一
兩個小朋友係英國
會俾當地支那人同化
要做英國人就做得撒底啲

樓主仲後生
英文唔掂可以學
但細路學壞就返唔到轉頭

係當地就算英文唔好
由低做起好平常
好多支那人做黑工都係咁

都今日都仲講，讀書係個邊唔叫福利，係人權，除非佢講明bno無，唔係就會跟其他visa一樣可免費入讀公立學校

你層居屋要申請免補價放租
香港層樓收租有收入，搵屋企人幫手睇收租就得，150萬中先拎30cash 安置第一年120萬股票收息，去蘇格蘭租屋搵學校，因為蘇格蘭直上大學都好似免費，當地有華人社區服務學習英文，有時間做parttime

咁廢唔好去英國影衰香港人ok?

一定有人請？

我又係一家四口 最大果個先黎緊K1
兩公婆又係英文差 身家三百幾
如果去到小朋友只可以讀私校真係負擔唔到

綠表居屋未補地價，出租犯法，小心被篤灰

英國係全球稅，香港租金收入要交入息稅，居英後賣非主要居所（香港層樓）要交資產增值稅

你想慳稅，又用盡兩個人入息稅免稅額，就在走前賣咗層樓，D錢分兩份去投資收息，出發前學吓英文，考定車牌，去到送吓外賣幫補吓

仲供緊

英文極廢應該生存唔到😂order food食都要講兩句啦。BTW 樓主幾有錢🤔

有錢一定捱到，加上阿差係香港幾年都識講廣東話，講粗口仲叻過有d香港人

所以你方案二層樓係俾親戚住唔係老婆仔女

無錢就咪撚移民啦屌

香港同英國有簽稅務協定

其實你唔識英文去到會超辛苦 又易俾人呃 你要移都應該去台灣

都同意，小朋友成長有父母陪好重要

你咁都話唔夠
大把人加埋我得果幾十萬 你有四球仲上黎問 係咪玩野

睇定d先

移民睇你學歷/skill set/financial status

就咁睇呢3樣巴打你都唔太輕鬆fulfill到

如果你為咗仔女 你送佢地去英國讀書

等佢地大個d跟手係local搵野做

咁你地2公婆就stay喺香港 到你仔女拎到BC

你地先過埋去退休

屋企人唔幫你供咪hihi

有人請，一定做啦，而家最壞打算無人請，都要有錢收入先得

你未計，如果你係香港收租及收息。你係英國都要交稅！
所以你只有賣晒所以有嘢去英國，從低做起！

舊錢唔細，係英國讀一年英文，講同聽隨時好過香港所謂大學畢業，

2萬一個月夠洗啦
不過記得買嗰邊嘅ETF
如果收息喺香港
英鎊如果升返上去
你就會兩萬都冇

真，小朋友尤其是細個，好需要父母係身邊分享憂愁

移民同走難兩個做法，走難既話你得十萬都要走架啦

樓主諗住叫屋企人供埋5年尾數啵 住都唔比人住

香港做邊行？

你地兩個從事咩行業 有冇專業資格

英文冇信心 可以去唐人街打工

英文可以學
你有心學一定學到

我個人一定唔會考慮方案二
做男人幾時都係錢要係自己手上

你方案一嘅做法亦唔可取
你係香港嘅投資係外國要畀稅

個人覺得除非你身家多到億計
否則都係最好賣晒野去移民

你打算點？

學ielts 先

會轉私樓

仲學人生仔連登生仔係死罪

梗係方案一啦
拎住兩萬蚊一個月去到洗廁所都有幾千掛
夠生活有突啦

on9 仔, 你投資收入要報稅

渣住幾百萬都話唔知點生存,
你真係廢撚到無人有,
你湊大嘅兩個女都一定廢物中嘅廢物,
等比英國藉嘅大陸哩開苞

你飛去英國照顧佢2個女？

BNO無福利
佢係諗住過去食利息過生活喎

為自己首選台灣
為細佬首選英國

都掙扎咗一排

18歲以下搵寄宿家庭唔難

四百萬for 4個人，真係好擔心，一家睇你頭

唔計錢可以去到慢慢學！ 計埋錢就要交學費. 讀接近一年識同人溝通下

第6年由永久居民轉BC, 你要先證明你英文能力同埋要考公民試
如果你講到自己英文咁差, 咁你點過依兩個試?
當你哋冇BC, 小朋友要住超過10年先會有BC, 咁150萬就唔會夠.

You must also:

- be over 18
- prove you were in the UK exactly 5 years before the day the Home - Office receives your application
- prove your knowledge of English, Welsh or Scottish Gaelic
- show you’ve passed the life in the UK test
- intend to continue living in the UK
- be of good character - read the ‘naturalisation’ guidance

英文極廢等同文盲都有成幾百萬資產

我父母同你差唔多廢,但得你十分一身家

到你做阿媽阿爸就知咩事

過到去唔怕捱
但如果到時落實頭五年只可讀私校
就真係無得諗 學費太貴

老實學英文
搵d藍領工做

On99，不自量力，不過你都岩，想下好啦。

唔洗理d連登仔
覺得自己一定有人請
無諗過錢又用晒 又冇人請既最壞打算
到時成家係英國瞓街或者又返黎香港

文員

唔識英文咪番中超或者中國餐廳囉

但最緊要都係學番英文增值吓自己啦
喺英國飲食文化已經同香港差一大截
你如果連溝通都搞唔掂點融入⋯
你嚟到只會掛住以前喺香港同人同聲同氣
最後一係變自己閂埋門圍爐嗰堆或者頂唔順番香港

你就講得啱啦！其實呢啲不自量力嘅人，真係算吧啦！

留意投資收益可能要比稅

人地四百萬一家四口都有顧慮
很幾十萬用晒都可能未搵到工

免費公立應該要父母揸bno visa一齊過嚟先有得讀

邊有全球收稅 我都係BC, 以前有喺英國做嘢有交稅, 一離開咗就乜錢都唔洗畀佢

除咗交NI自願性供款, 為咗將來如果真係返去都有福利攞 (但海外供嘅話好似要交夠十幾廿年)

你覺得冇穩定居所，正常收入，真係可以Neutralization?
樓主個case，兩個女只可以怪父母文盲。

香港唔係搞到咁，其實我係香港生存好快甩難

40歲斷層樓，兩公婆加埋有5萬左右一個月

朝9晚6唔駛ot

有冇去過英國先唔係你想像中咁美好

藍絲得幾萬同間公屋照樣狗衝

去babycondom問啦

怕股票唔穩陣，股災就仆街

方案2 On9
你走左你覺得中國仲比你回流返?

方便案一你要考慮埋住喎

英文唔好咪學囉
依家叫你學整火箭咩

Working holiday 啲人都有人請，樓主英文都，話唔識，都唔方係做緊咩高級工啦，去到做返勞動工，有幾無可能？

Yes! 所以根本唔係比呢啲文盲去。呢啲文盲去到，生活唔到，仲害左咗兩個女。

你個百五萬係包埋MPF
洗哂又返返黎？得架咩 唔係肯定唔返黎先有得拎返MPF架咩

咁我好彩姐，無得咁比較

一樣諗法，諗唔掂

應該係要bno父母帶住先得

最近已經見到好多人問拎住廿零萬至幾十萬同細路過去頂唔頂到，係咪不自量力/搏乜嘢，自己知道

想移得民無勇氣接受改變
咁都係諗下好啦
香港最岩樓主呢類人
9成做政府位先會咁on9諗野

係英國撈唔掂就返黎香港
當香港condom呀

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

為左兩個細，一定要試，好怕香港會變新疆

去英國都要住
Non local 租樓可能要一年按金

唔洗住鄉下既
manchester/ birmingham 住遠少少都係講緊200萬左右一間house
學少少英文做chinatown唔會死
做waiter有tips收多過好多office仔
淨低既錢你話用黎收息好,投資好都係bonus
又或者買多間放租比學生
但係英文差就預左冇舒服工做

再唔係做外賣仔, 你肯做一定搵到工

重點都係要學英文同埋捱到頭幾年同一定要搵野做

我比個fd水我

英國買樓收租回報差唔多6%up
4m差唔多收到港幣20k/m
再打份廢工
做到3-4K /m
其實就算連租樓都算可以了

政治同教育一定好過香港

你英文如果好差
連移民官個試都過唔到
點拎bc 點會有居留權

層樓一定唔賣 租出去比人先
樓主肯捱唔介意辛苦既話 去到英國實有人請

你無視左都有一堆人係搵唔到工洗晒錢就返香港

返大陸住

如果你冇用英文教學嘅大學學位, 你要考英文試先可以申請永久居民,同埋BC.

所以先練好英文, 到時就會喺當地揾到工, 同埋攞永久居民.

得幾百萬四個人你以為好多

你講得好岩
點解咁多人拎咗綠卡咗耐
最後都拎唔到bc
就係英文太差
過唔到移民官

本地都要交30年先有全額退休金

我覺得自願供款幾抵，一年先交兩百鎊左右

同埋你唔學好英文 比你住到5年尬過唔到個官果關

唔識英文真係得罪講句，就咪閪撚移去英語國啦賤種蝗

唔得，收息你預最少都要600萬加另外有英國物業。
兩個方案都冐險。
有樓階級變返做無樓階級為乜，兩個女都還好，嫁俾人就算。
仔既第時結婚生仔你咁既資產點買樓

點解文盲都有400萬

我屌你老母，你移民唔走資有撚用呀？淨係識諗自己，後生用青春幫你換個bno 平權，你依家係到左度右度乜撚野姐？

唔駛諗都知無啦

方案一
我建議可以用ETF 開倉，6成股票ETF，3成債劵ETF ,5％黃金ETF，之後拿5%既錢來做Covered Call ,即係你本身有股票，之後sell call options ,做covered call,收premium)

股票比例:(100-你既歲數),即係6成股票到，（如果你怕既話，可以分少d錢)

MPF其實一世人可以拎2次

第1次係宣誓過離開香港 (只可以做一次)
第2次係65歲 (如果account有錢淨)

你拎完第1次回流做野再交過, 咁就有第2次

方案2
留條後路比自己
錢唔夠就慳下辛苦啲做下炒散

方案三
移民台灣唔洗煩

四百萬成副身家拎去買Tesla
過一年應該變一千萬

學英文就一定要架啦
唔好理啲人咁多批評
睇下遲啲公佈左細節仲有無得諗啦

佢老婆變左BC 而仔女未夠18歲就有得搞
佢老婆變未BC佢仔女已經18就898

ETF風險有幾大？

咁多人揀，會揀個唔識英文
你當老細傻嫁

如果父母只得一方有BNO咁仲有無得免費讀？

點解唔快啲學英文

養唔養到睇你住邊
渣valid visa(resident)係英國生個bb係BC
個試有書讀

估計應該有免費教育
其他批評，唔理啦，始終大家背景觀點都唔同
我都係等緊細節
同準備緊前期野

有d工根本唔洗點用英文呀?
勞動工作點會搵唔到?
睇下肯唔肯發下身段姐

Why not?

賣晒佢直接買債券收息
過英國租樓搵工

揸車，中廚，掃地大把工唔洗點對客

股票指數ETF 同即係同股票指數一樣

十年入面 最勁既跌幅（即係十年最高位同最低位既距離）可以有15％

做咩幫你供埋？免費架？

小朋友中小學實有，重點係你揾工生存，有無車牌？有咪做Uber 或Uber eat

有4百幾萬
收息2萬
如果肯咩工都做都養唔到一家四口
我諗今次都唔會好多人移到民

咩叫點會搵唔到？如果真係搵唔到呢？
諗野緊係要諗埋最壞打算架啦
船到穚頭自然直呀？

叫你搬磚你都聽唔明，搬條撚咩。唔駛識英文
香港做地盤打雜都要識聽廣東話啦，譚仔阿姐都要學講廣東話啦。鳩up都要用下個死人腦

自己走唔到，會送仔女走

又係你
算吧啦，勸你老婆出黎打多份工好過
三十幾k英鎊一家三口住都冇撚咗一半以上
除非你搵人劏間房比你三個人逼一間

主要係單身後生唔夠30喺香港都唔係高人工咪反正無出路就博一博

叫你精通外語咩
你做地盤
第一次唔識聽
做耐左
聽多幾次自然知叫你做咩啦

做手勢溝通

得既，Leicester sweatshop果啲咪唔睇你條件囉
擺撚到明黑工，低過min. wage

送貨好多南亞仔
佢地真係做手勢

我可能去卡廸士嗰邊，朋友住個度

我都打算如果搵唔到自己果行既工就做掃街算

但個啲簡單溝通去住一頭半個月都識
再唔係咪上下課程反正樓主有幾百萬
學小小做勞動工唔難，東歐啲鬼英文都好屎咪一樣生存到

做掃街？
你試下係香港做一星期拎下感覺先

有無車牌？有咪做外賣囉，反正都係睇地圖送貨

英文唔好有無諗過佢唔會收你？

無車牌 加上我嚴重路痴

如果英文唔好就唔收，倫敦會小好多人

睇gps都路痴?

同埋樓上班傻鳩計錯數，佢係用400萬-50萬現金=350萬投資。巴菲特計埋跌市平均先每年8%回報，你諗下自己勁唔勁過巴菲特

走去租樓，交一年按金都要預落地即無80000蚊。
即刻去買樓投資又唔夠錢養家庭。
幻想總是美好的。

連英文都唔識講 其實真係有權唔收你 連基本溝通都做唔到生活都成問題啦

方案二你有個好大既Assumption係樓價唔係爆

睇google map行關路痴咩事，咁你快啲香港考完去
又或者買部500cc嘅電單車，掛個學牌唔洗考
再唔係單車

manchester liverpool brighton 3個地方物價差唔多,
但如果你係有工既可以自己揀城市?
liverpool brighton哩D地方未必可以同london/manchester一樣offer

歐盟有邊個國家係英語系？

Basic rate 的話 債券收20%稅 股息收7.5%稅 covered call收capital gain tax

唔過千萬流動資金一律建議唔好移

咁我搵工會target左呢d城巿先....
即係Manchester會著數d ?

我個fd話Uber都要見工同要識英文分分鐘d客見你唔係本地人，比低分你，可以好快無得撈

我知，但事實係倫敦好撚多人唔識英文都俾左佢地去，如果你驚英國海關唔俾你入境，你可以去愛爾蘭再去北愛，方法大把

叫樓主泊去邊個位，邊見貨送去邊，幾多點前送到......等等。樓主都未必聽得明啦，叫人送貨，on99

Uber eat 洗鬼？

話時話，其實英國踩單車危唔危險。
我嚮果邊讀書果陣，偶然見到有人踩，但自己始終唔夠膽踩馬路

香港既大學算唔算英文教學

好過香港囉，電單車危險啲間唔中見Uber eat 炒攝車

睇你做邊行
但一定預大城市會多D機會 london/manchester/birmingham 哩D
同埋你要諗如果冇公司比到31k你會點

如果我嚮英國大學畢業，係咪即係唔駛考英文？

方案1，一家四口賣樓攞住四至五球，你預3000鎊一個月（未計你兩個女讀書既開支，仲要唔可以住london)
保守估計至少要燒2.2M
仲要投資去etf, 可升可跌呀。

方案2，走左就唔好諗住返香港，仲要你預六年後既香港變成點。。

我suggest 方案3， 送兩個女讀書。。

佢會要你由大學出證明
如果你唔好彩個degree 係中文教(例如傳理系, 中文系), 就要考特別版IELTS

送餐有爭執，送餐order份量少左呢，呢d唔撚駛識英文呀？

呢個選擇唔錯，但居屋(版主似係)係咪要偷偷地(如未補地價)，咁揀租客有局限性

其實兩手準備好d，話唔定捱到入藉都未有足夠收入support生活(worse case)。當然運氣好搵倒穩定工作融入社會就更好。

樓主只能揀一 走去就唔好預返來
錢就一定唔夠
不過我就唔信你兩個大人 5年內一份都找唔到

你冇英國地址, 就唔會有national insurance number,
冇NI number, 就冇公司願意出offer letter請你.

除非內部調去英國分部,
否則正常你都要先去英國一轉

蝗蟲既視感

香港唔計

跟本居屋未補地價出租就非法行為，移民英國搞到香港犯法打官司。遇上租霸又知你去左英國唔撚交租都吹佢唔漲

唔止英文
中文你都係
支產
挨到

有咩爭執？Uber eat deliveroo ， 收到單就走去間餐廳，show個手機號碼俾職員拎外賣，之後去到目的地按鐘仔，講thank you 走人，執小左野餐廳問題關司機咩事？司機又唔係屬於間餐飯。除非你中途仆街咁無野好講？倫敦大把司機英文屎到仆街都做到，咁都做唔黎咁可以死左去算

Uber 嚴啲，部車都要求新車，Uber eat可能好啲

我同事學歷唔高，但佢預拎五百幾萬過去燒6年。(帶兩個小朋友，老公香港搵錢)

得250萬
一家三口
諗緊去台灣定英國

諗唔店
自己留係地獄無問題
為左小朋友都想逃走地獄

如果唔識路就GG
有時D地方新起/第一次去會難+唔識英文我諗多數都唔太識用電話GPS
到時你就要打過去問點去

其實chinatown啲廚房佬, 大把住落一,二十年英文都係得hello thankyou

咁少咋咩

其實係得
不過公司會做多幾個step先請到你
如果係shortage既話多數都肯幫你做
最緊要係你係佢想請既人

GPS唔難用，係唔熟路姐，不過如果做Uber eat都係個一帶做嘅話好快熟路

真係見過有大陸人住左英國5，6年近乎0

national insurance唔係一定要比？
我用tax calculator佢計埋比我？

同意
大把有錢人都係送子女去
就係因為喺香港搵倒食喺外國唔得

台灣就一定夠生活，但唔知大陸幾時打到嚟
英國真係有機會搞唔掂要返嚟，從頭嚟過，叫多左本護照比小朋友旁身

等於你以前歐盟國家去英國咁

我寄信去問佢攞record再話我而家喺香港想交，佢計畀我條數就係咁少

都幾高稅
不過住得英國就預左

英文極廢就不如收皮啦

個問題根本 唔係英文好唔好, 而係有無膽行出第一步唶

兩公婆卅幾歲，英文極差，都儲到咁多錢
想問咩職業？

60年代一大班新界牛屎佬得小學學歷去
連中文字都唔識得多何況英文，根本有心去語言唔係問題
個時仲要無手機想即場google都唔得仲難過宜家

我都係一家四口想過英國
所有野都同樓主幾似
連身家都差唔多

注意番英國稅務可能要你交埋係香港既收入
包括放租

唔肯定英國有無

係層樓升左

class 1 成12%

你打算點

自己毒撚一個過去預幾錢好

有信心萬幾就夠

過去birmingham買2間house
自住一間租出去一間
再搵份工
應該夠生活

預夠頭3個月所有使費安全d
家陣肺炎英國都唔係好景，分分鐘waitor果d都暫時難請人

咁而經搞掂LA!

過啦
為左啲小朋友
你都唔想佢日日唱紅歌

方案二唔錯
你去到英國
盡量重新去學英文
浸幾年點都識講掛

以前60年代香港人係合資格BC, 過到去英國就係公民,
英國1971同1981年先修改國籍法.

依家香港人揸住BNO如果過唔到英文能力試,
連永久居民身份都申請唔到

仲要考英文咩？

做邊行咁有錢但唔識英文

你live aboard可以唔俾只係唔計你年數

方案一都可以做野啦

建議唔賣層樓住
去一年左右基本上confirm搵到穩定工作
到時先返黎賣樓

係, 揾我上面個post,
第5年申請PR, 同第6年申請BC, 都要出示英文能力證明

但我嚮英國住的話應該一定要比？

都未講要
同埋就算係都幾年後，幾年都學唔到怪得邊個

英國大學畢業証書算唔算？

冇人請咪入伍囉

牛屎佬就算係有bc,咁佢地都係個時唔識英文。都係生存到，宜家講揾唔揾到工生存幾年。幾年後考唔到就另一回事啦

你屋企人藍定黃先

送兩個little shit 去boarding school
可以就送埋你老婆走去照顧佢地
你自己就係香港繼續做太空人搵錢

因為無論點，你都係放棄自己保下一代
好似上兩代香港人走難黎香港fresh start咁
不過今次你可以揀自己留係香港搵錢定過去fresh start
但你自己英都唔識就咪玩啦

失業或者你公司幫你俾咪唔洗俾

Ielts得6夠唔夠？

咁我比左，係咪就算年期比唔足，我退休都可以拎返部分退休金？

算

人哋只係話揾方法比BNO長期留喺英國,
等我哋可以申請PR 同埋BC ("path to citizenship")
佢從來冇講過降低或者改變申請PR或者BC嘅方法

我好認同你後面果句,
所以我一直好鼓勵樓主去揾下散工順便學英文, 唔駛坐等5年攞PR

你同你老婆仲可以碌爆晒卡借爆晒loan. 兩個人2-300萬點都有，英國就快同香港取消引導條例，其他野自己諗

反正佢有錢，就算唔做野半年到一年都應該生活到
咪一開始頭一年做part time只返晚上。早上報啲課程

其中一個辭咗份工, 去個邊試下住一排先啦, 大人都唔知頭唔知路咁, 衝動移民都係累咗個女

可能攞唔到mpf

環境迫就會得，俾啲掙扎

親戚20年前已移民美國，而家都係乜英文都唔識睇（應該識講少少）係美國做超市執貨，仔女已落地生根

當身邊所有野都係英文就好快，何況英文係簡單語言，又唔似俄文

得罪講句 文盲就咪去啦

藍屍就揀1啦
黃就揀2啦

過多一年半載，層樓仲值幾多錢都好難講

而家cash out左佢，你喺英國做份咩工都好捱到仔女讀完書就算達成任務，你一家先係真正自由

有呀

黃

但想知原因

肯做勞動工作的話，唔識英文都有工作
啲仔女咁細個，一定要過去睇住
去啦，唔好諗咁多

你留係香港已經係幫緊個政權
由大局著想出發，最大既傷害係越多人移民越好。
但有一個壞處，就係d藍屍移咗民，拎住外國passport回流，然後做小粉紅支持政權

所以藍屍最好咪撚返黎，揀1最好

黃絲有外國passport ，回流可以持續抗爭，有條後路比自己。
正確d講，藍就揀1
黃就12就ok 但我自己prefer 1 ，因為去到人哋國家，唔想做蝗，努力工作，爭取人哋認同，2個女都會受人尊重d
揀完1，都可以繼續返黎抗爭

咁快忘記病貓的教訓

教吓大家
唔好自己賺晒

好似有得申請waive 識堆英國人香港做野全部唔駛交英國稅

俄文係有咩特別之處？

其實我認為俄文都快，只不過香港人就算冇學過英文平時講嘢已經會夾雜英文，唔會真係真正一隻字都唔識
俄文係煩文法同埋由你唔熟悉既字母開始啫

如果本人樓主英文唔好，移民英國你會好吃力。
講緊唔止返工生活上都講英文，柴米油鹽，燈油火蠟，水電煤稅都係要打電話講英文（接電話可以黎自好多地方威爾士，利物浦，蘇格蘭超級濃口音）

即使你本人英文好好都要起碼一年，用你耳仔適應當地口音，講緊倫敦英文已經非常soft非常容易明白，但係英國人唔係剩係講RP口音。好多英國人都黎自唔同地區，未計移民人口啲口音。英國人同英國人溝通大部分都係用緊大量slang 同dialect，同你地一般人同英國人溝通英文好大分別。

唯一，一係打華人工做廚房工，大家喂喂喂一齊講中文又唔洗見人，但係想講當地英國打華人工，華人黑華人好嚴重，唔熟唔吃。

建議樓主是但一個人過黎試水溫睇下點再決定。

利申：英國三年，U grad，老公英國人

兩個小朋友拎到英籍，教育費賺左一千萬

到時港共唔俾你返

身家少過你，我都諗緊係咪應該太空人，老婆陪仔過去讀書，自己留係香港搵錢，層樓搵方法出租cover供樓錢，自己返阿媽到住，父母在我都唔會走

我都知做太空人好辛苦，但唔想下一代讀國教就只可以咁樣

利伸：兩公婆唔夠三十中，都係大學畢業，個仔岩岩出世，老婆而家無做野，上年先買樓仲要供30年借左6成唔可以明租出去，銀行加埋唔夠一球現金

咁我見我呢邊喺水吧做嘢啲師傅平時都係自己講中文嘛
飲茶啲伙記都係咁

天無絕人之路嘅
擔心搵唔到工不如擔心英文能力差考唔到試仲好

得400 萬資產，如果你覺得自己搵唔到嘢做冇收入，你根本捱唔到5+1 年

淨係租金/council tax/utilities 都講緊平均2000 磅一個月，有時唔係你想住平啲就唔介意住細啲，有機會業主/經紀覺得間平嘅太細唔適合你地一家四口而唔租俾你, 淨係住都已經£144,000

因為你未有任何福利，當你讀普通學校都要俾學費，保守計£30,000一個，兩個已經6萬磅，咁得返£200,000 一家四口用六年，每個月衣食行（交通費好貴）仲要每年俾NHS，得三千幾磅，真係無乜可能。

仲有，如果你五年都係搵唔到工，其實都唔知你做唔做到BC, 而家咩細則都未出，唔係講緊包你五年之後一定得

如果你一心打算捱完六年無交過稅就攞人福利，同蝗有咩分別

有冇多D 資料
係香港搵幾多
男:? 女:?

同意到極
你覺得香港唔掂先走
但又話留返層香港樓
On99

各25000

做開邊行?

同意，送小朋友出國讀書

其實全部世界都係咁上下
香港潭仔啲阿姐 你又有幾可聽得清楚佢噏乜吖
佢老世未又一樣咁請佢

唔係5 -18 歲唔駛錢讀書？

無錢咪唔好走囉戇鳩
又要充大頭鬼

所以好多有錢仔黎英國讀書都係父幹直接買間flat自住
唔洗比租之餘升得多既話扣埋洗費有機會打個和

但係門檻要讀十年
供唔供得起先
如果供得起記住十年內唔可以離英多過540日
過來人讀左8年先知一場空

all in tesla

你有無車牌?
英文唔太好, 可以揸車搵食.

上年見到香港搞到咁，點解會有決心生朋友

如果官方出details唔比太空人咁好多人唔洗去

甚至會考慮到港共仆街到void佐d無bno人士親屬仔女護照當人質，唔俾bno一家人走的可能性。

如果出現呢種情況，英國應該會直接派埋bc俾你成家人同仔女，等你哋全家走到。

計返時間係岩岩上年6月前製造

大把人照生, 生咗先算, 我身邊有兩個fd, 預產期一個七月, 一個九月...

學費夠比？

除左私家車好似其他牌過到去要再考

State school唔會太多洗費

其實完全唔識英文可以點移民去英國？
唔係點都要考itelts咩

未入藉唔係未必讀到咩

有bno state school就唔洗比學費
另外有心打工的話一定夠生活

你兩個小朋友咩年紀
知唔知英國教學文化同香港有咩分別
如果可以讀到公立所有嘢都順利好多

咁樣都叫唔夠錢…

咁佢都要諗後路
如果仔女唔適應，迫住要返香港讀書
都叫有條路行下

走難嘅野其實無得揀唔走
而家佢唔係移民係走難

你年年暑假寒假都返香港stay到盡？

咁少資產又冇技能憑咩話自己係移民佢係靠bno 先走到咋，咁都唔係走難，正宗垃圾香港人性格

報state school都係跟校網catchment area
不過有啲catchment area可能只係serve 幾條街至十幾條街
所以住址好重要
最好去間學校參觀下先決定排名報邊幾間
佢地學校都好歡迎做咗visit先
Main round報名係早一年嘅年尾
每個city council都有少少出入
遲報就睇有冇位再隨機

學校報告可以去ofsted睇下

我妹全家人拎30萬過去都冇問題
都係夠俾一年租就得
工極易搵 （佢MBA)

英國真心唔難搵工（疫情前情況），不過d工係大家都未必想做嘅

10年以上就可以拎，計供款年份除30年嘅部分退休金，即係供10年=1/3，20年=2/3咁樣

電單車都唔洗

會唔會考慮淨係送小朋友去個邊 畢竟資金唔係太夠 係香港搵夠再過去？

唔係，其實你每年返個暑假都已經爆到

你唔留足個幾月咁耐就唔會爆
不過佢set 日數嘅時候應該都係想咁

香港本地考取的牌照先所以換，另外仲要喺英國停留185日以上。

如果係第二度考然後喺香港換的牌就唔可以再喺英國換，要重新考過。

p.s: 英國考車牌全球最難，仲難過喺香港考，當地人考車牌平均上30小時堂+自習30小時，而英國教車師傅而家最低消費大約27pounds/hr。

咁正常緊係香港考啦，又唔係支那人

拎到幾多

The full new State Pension is £175.20 per week

咁就gg啦， 我個牌係aus考，返黎香港換。。。。
呢個情況我去到咪要仲考過

要查下，澳洲可能認同，支那100%no

小弟同你情況一樣，aus考完換香港牌

btw我自己的情況，就點都要喺英國考多個貨車牌（目標轉行做水電煤佬，冇架貨車裝架生好唔方便），所以有冇得再換其實唔係咁大問題。

直接用aus牌換英國牌唔得咩?

換左香港就要考過, 未換就唔知了

下？掉返轉我覺得宜家d細路個個英文都幾好播好細個就識好多生字，我地呢d中坑聽同講都廢，寫就好d

點解咁多人仲覺得係移民PLAN !?
要走就緊係賣晒D野走, 仲諗住返黎既仲乜要走?!?

度門會永遠開住等你?
走左你係香港D野會唔攪你? 例如錢, 資產, 唔好答我無可能或唔會咁癲掛...
係都要做乜都計到盡既香港人, 醒未

2/3都好....

去英語國家都有 language barrier 真係冇咩好繼續討論